如果新界轉哂用鹹水沖廁，可唔可以用少一半東江水？

當沖一次水要5L
每戶平均一日沖10次廁

咁每戶每日咪平均用少50L水

海水化淡廠指日可待

Er... 其實我諗大部份屋邨屋苑而家已經係

不如你又估下每日條水管滲漏左幾多mld

上水新起嘅寶石潮邨唔係

東肛水係政治問題

有幾冇常識既人先會up得出呢樣野

點解唔係全港 要新界

得新界用淡水沖廁

邊個話港島半山已經唔係啦

新界撚表示冇乜點聽過身邊嘅人屋企係用淡水冲廁

樓豬去新界飲下廁所水

2013年7月31日，香港有兩成人口，即130多萬人口使用淡水沖廁[72]，地區包括南區、山頂、西貢、北區（粉嶺、上水）、元朗、屯門東及離島區[73]，2015年，水務署成功延伸沖廁海水管網，新界西北（包括屯門東、洪水橋、天水圍和元朗市中心等）及薄扶林區內的樓宇已可轉用海水沖廁，並計劃把海水供應網絡擴展至東涌[63]。而港島山頂、南區、西貢及離島區人口比較分散，所以並無制定海水沖廁的計劃。而北區未獲提供海水沖廁，是因為人口比較密集的上水和粉嶺區不貼近任何海岸[73]。

淡水沖廁年耗8200萬立方米淡水[74]。住宅使用之沖廁淡水由政府補貼，一年花去超過三億公帑[75]。水務處現正開始擴建於薄扶林、元朗及天水圍沖廁用的海水供應系統；新界西北的海水沖廁水系統已於2015年初完工[76]，獲供海水沖廁的人口提升至八成半[72]，東涌海水供應系統的規劃工作亦已展開[77]。而上水和粉嶺區則研究使用再造水沖廁[78]。
-

新界西北及薄扶林新增海水沖廁

除了屯門東區，水務署亦將海水供應網絡擴展至洪水橋、天水圍、元朗市中心及薄扶林等地區，令本港海水覆蓋率增至八成半人口。當新增覆蓋地區的海水供應網絡全面實施後，每年亦可節省約2,000萬立方米食水量。
- Nov, 2018

當2018已經減少2000萬，即係近兩年仲有大約6000萬立方米水拎來沖廁

你沖東江水大架

全香港唔用淡水林鄭都要你買架啦

其實睇地區
成個上水都冇鹹水管由海邊引去上水(因為上水太內陸 起鹹水管太貴)
所以寶石湖邨自然都冇海水沖廁

其實支那人返國已經得

所以除咗黃大仙之外，上水粉嶺都係內地

村屋撚一定要淡水沖

東江水年年用剩
議員轟浪費50億
更新時間 (HKT): 2017.04.23 05:20

呢頭倒淡水落海
再將海水抽返上黎沖廁

睇落好似新界好多人都冇鹹水沖廁
實際上新界絕大部份人口都住喺新市鎮範圍
其餘地區都係山旮旯冇乜人住

目前9個新市鎮：
荃灣新市鎮：有鹹水沖廁
沙田新市鎮：有鹹水沖廁
屯門新市鎮：有鹹水沖廁
大埔新市鎮：有鹹水沖廁
元朗新市鎮：有鹹水沖廁
粉嶺/上水新市鎮：冇
將軍澳新市鎮：有鹹水沖廁
天水圍新市鎮：有鹹水沖廁
東涌新市鎮：興建中

即係得粉嶺/上水新市鎮冇+東涌起緊未起完+得零丁人口既山旮旯冇
睇地圖睇落好似好多地方都冇鹹水沖廁
實際上新界絕大部份人口都有

用少咗東江水唔等於買少啲東江水
年年都有剩嫁啦
從來都係政治問題黎